

\chapter*{ToDo}


\section{Cuidado-Debug}

\begin{itemize}
\item Eliminar el número de página en el listado de acrónimos
\item Notas/Fixmes
\end{itemize}

\section{Tipos}

\begin{description}
\item MAYÚSCULAS y \textsc{Versalitas}
\item[code]     Esto es un \code{cacho de código=3} cualquiera
\item[file]     Esto es un \file{nombre.fichero} cualquiera
\item[function] Esto es un \function{funcion()} cualquiera
\item[id]       Esto es un \id{identificador} cualquiera
\item[iface]    Esto es un \iface{DUO::Interface} cualquiera
\item[type]     Esto es un \type{tipo} cualquiera
\item[literal]  Esto es un \literal{literal} cualquiera
\item[fg]       Esto es un \fg{en inglés} cualquiera
\end{description}

\begin{listing}[language = C++]
int funcion(char c);
\end{listing}

\section{Dudas}

\begin{itemize}
\item ¿Qué versión de las especificaciones de CORBA debo poner en la
  bibliografía?
\end{itemize}


\section{Cosas para citar}

\begin{itemize}
\item TinyOS
\item [12] de Senner08ACombined habla sobre enlaces asimétricos y
  unidireccionales (en redes ad hoc?).
\item http://nest.cs.berkeley.edu/sub.html
\end{itemize}

\section{Pendiente}

\begin{itemize}
\item hablar de motas, tamaños y precios en picoObjetos. ¿Son tan
  baratos? Buscar precios en todas las gamas.

  ¿Tanto importa el tamaño? A pesar de SmartDust o Estrin99e, muchas
  aplicaciones no lo necesitan: Impala (collares para cebras). Más
  tamaño implica más autonomía.

\item Buscar nodos WSN grandes.

% \item referencia al anexo FSM en picoObjetos [Un par de forward
%    references donde he creido más lógico]

% \item Hay prototipos de EWS antes del anexo de EWS.

% \item RPC y polémica.

\item Definición de middleware



% \item Una figura de cómo se relacionan middleware estándar, DUO,
%   ASDF+Properties e IDM

% \item Contar que los objetos son servicios. Dónde?
%
% \item Diagramas de secuencia de objetos activos, reactivos, con canal y
%   con observer.
%
% \item Definición «formal» de picoObjeto
%
% \item explicar que todo se cuenta con Ice pero se puede utilizar con otros
%   middlewares, de los que se incluye especificaciones como anexo.
%
% \item Dónde se cuenta fsm2data? (en el capitulo de picoObjetos)
%

%\item Especificaciones Slice completas de DUO, ASDF, MIS y
%  PropertyServer como anexo. [HECHO]

% \item los objetos se pueden suscribir a canales en el "boot" (en protos)

% \item Dónde citamos DOBS? [en las conlusiones]

% \item Qué soporte damos para Macro-programación ? Explicar el soporte
%   que puede dar IcePick.

% \item Objetos compuestos en DUO
%
% \item Explicar. DUO es una API genérico para soporte avanzado de
%   «data-centric communication»~\cite{Romer02middlewarechallenges}

\item Nuestro \mw{} puede ir directamente sobre el HW, en las motas
  (en protos)

\item ¿Desactivar objetos activos cuando no hay suscriptores?

\item Objeto activo (desactivable para ahorrar energía) mediante un
  DUO::component.

\item Comprobar que se aborda todo lo que aparece en RETALES

\item Cómo manejamos eventos compuestos (secuencias de subeventos),
  como DSWare.

\item picoJava Sun SPOT

\item (Des)-Serialización de parámetros. Cómo se genera un proxy y una
  identidad.

\item Prototipos CORBA.

\item Especificaciones IDL equivalente para DUO y ASDF como anexo.
\end{itemize}





\section{Formato}

\begin{itemize}
\item Recalcular grosor del lomo
\item Encabezados que incluyen la sección actual
\item Revisar todos los acrónimos
\item sino/si-no, aún/aun
\item Evitar footnotes que se extienden a dos páginas
\item Sólo el primer anglicismo de cada capítulo en cursiva:
  middleware, proxy, multicast
\item Repasar el formato homogéneo de todas los CUADROS
\item Revisar Fuente typewriter en listados y texto


\item [HECHO]
\item ¿KB o kB? -> kB para 1000 y KiB para 1024 http://en.wikipedia.org/wiki/Byte
\end{itemize}


\section{Nomenclatura}

\begin{itemize}
\item encaminamiento, no en-rutamiento
\item encaminador, no rou-ter, ni enr-utador
\item biblioteca, no li-brería
\end{itemize}

\section{Temas}

\begin{itemize}
\item Espacios activos. Hay una introducción a Gaia en
  \cite{Roman01reflectivemiddleware}.
\end{itemize}

\section{Pruebas para icepick}

\begin{itemize}
\item Los adaptadores tiene que tener algún objeto.
\item Utilizar los atributos de un objeto remoto debe dar un error.
\item Varios adaptadores locales
\item Un mismo objeto puede estar en varios adaptadores
\end{itemize}




% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   TeX-master: "main.tex"
% End:
